%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Classe do documento %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Nós usamos a classe "unb-cic".  Deixe apenas uma das linhas
% abaixo não-comentada, dependendo se você for do bacharelado ou
% da licenciatura.

\documentclass[bacharelado]{unb-cic}
%\documentclass[licenciatura]{unb-cic}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pacotes importados
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[brazil,american]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{natbib}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{xcolor,graphicx,url}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{url}
\usepackage[utf8]{inputenc}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Caminho das imagens
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\graphicspath{ {imagens/} }


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Cores dos links
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Veja o arquivos cores.tex se quiser ver que outras cores estão
% pré-definidas.  Utilizando o comando \hypersetup abaixo nós
% evitamos aquelas caixas vermelhas feias em volta dos links.

\input{cores}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=DarkScarletRed,
  citecolor=DarkScarletRed,
  filecolor=DarkScarletRed,
  urlcolor= DarkScarletRed
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Informações sobre a monografia
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Detecção e monitoramento de vagas disponíveis em estacionamentos abertos através de processamento de imagens}

\orientador{\prof \dr Alexandre Zaghetto}{CIC/UnB}
%\coorientador[a]{\prof[a] \dr[a] Coorientadora}{MAT/UnB}
\coordenador{\prof \dr Rodrigo Bonifácio de Almeida}{CIC/UnB}
\diamesano{28}{Novembro}{2016}

\membrobanca{\prof \dr Flávio Barros Vidal}{CIC/UnB}
\membrobanca{\prof \dr Luiz Henrique}{CIC/UnB}

\autor{Vitor de Alencastro}{Lacerda}
\CDU{004.4}

\palavraschave{Estacionamento, Vagas livres, Processamento de Imagens, Redes Neurais, Fluxo Óptico, GLCM }
\keywords{Parking lots,Free Spaces, Image processing, Neural Networks, Optical Flow, GLCM}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Texto
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}
  \maketitle
  \pretextual

  \begin{dedicatoria}
  Dedico a todos os outros motoristas frustrados que gostariam de perder menos tempo estacionando seus carros.
  \end{dedicatoria}

  \begin{agradecimentos}
  Agradeço a minha família e amigos pelo apoio durante toda a longa duração do curso e da elaboração deste trabalho e ao professor Alexandre Zaghetto pela orientação.
  \end{agradecimentos}

  \begin{resumo}
  Encontrar vagas livres em grandes estacionamentos muitas vezes é uma tarefa frustrante e que consome muito tempo. Soluções que ajudam um motorista a encontrar uma vaga mais rapidamente economizam tempo e dinheiro, além de servir como fator diferencial entre estabelecimentos comerciais. Este trabalho apresenta um programa que analisa a imagem de uma câmera que filma um estacionamento e determina a ocupação das vagas presentes na imagem através da detecção de movimento no vídeo e uma rede neural artificial. Uma solução como esta, que utiliza técnicas de processamento de imagens, tem custo de instalação e manutenção muito menor do que o uso de sensores individuais nas vagas, além de ser muito mais adequada para uso em grandes estacionamentos descobertos.
  \end{resumo}

  \selectlanguage{american}
  \begin{abstract}
  Finding free parking spaces in big parking lots is often a frustrating and time-consuming task. Solutions that help drivers find spaces faster save both time and money, and can help attract customers to commercial establishments. This work presents an approach that analyzes images from a camera filming a parking lot and determines parking space occupancy through movement detection and an artificial neural network. Solutions that use image processing techniques have much lower installation and maintenance costs than solutions that involve individual sensors. They are also more adequate for outdoor parking lots.
  \end{abstract}
  \selectlanguage{brazil}

  \tableofcontents
  \listoffigures
  \listoftables

  \textual
  \input{capitulos/capitulo1}
	\input{capitulos/capitulo2}
	\input{capitulos/capituloRedes}
	\input{capitulos/capituloTrabalhos}
	\input{capitulos/capitulo3}
	\input{capitulos/capitulo4}
	\input{capitulos/capitulo5}
  
  % ...

  \postextual
  \bibliographystyle{plain}
  \bibliography{bibliografia}

\end{document}

